\input{header}

\begin{document}
 	\renewcommand*{\labelitemi}{$\bullet$}
 	\renewcommand*{\labelitemii}{$\star$}

	\onehalfspacing
 	
   \section{Exercice 1}%
   \label{sec:exercice_1}
   
   \subsection{}%
  
   \begin{align*}
       \forall z \in \C,  3z(z+i) = -iz \iff& 3z\left(z + \frac{4}{3}i\right) = 0 \\
	   \iff & z = 0 \ou z = -\frac{4}{3}i
   .\end{align*}

    L'ensemble des solutions $S_1$ est : 
    \[
    \left\{0 ; -\frac{4}{3}i\right\} 
    .\] 
   
    \subsection{}%
    
	\begin{align*}
		\forall z \in \C, &-i(1+5i)z + (z-1)(i-2) - 2 = 3z - i \\
		\iff& - \Ccancel[blue]{iz} + \Ccancel[red]{5z} + \Ccancel[blue]{zi} -
			\Ccancel[red]{2z} - \Ccancel[purple]{i} + \Ccancel{2} - \Ccancel{2} =
			\Ccancel[red]{3z} - \Ccancel[purple]{i} \\
			\iff& 0 = 0
	.\end{align*}

	L'ensemble des solutions $S_2$ est : 
	\[
	\left\{ a + ib  \mid a, b \in \R \right\} 
	.\] 

	\subsection{}%
	
	\begin{align*}
		\frac{z - 1}{iz + 3} = 4i
	.\end{align*}	

	Cette équation est définie sur $\C \setminus \left\{ -\frac{3}{i} \right\} $

	\begin{align*}
		\forall z \in \C \setminus -\frac{3}{i}, \quad &\frac{z - 1}{iz + 3} = 4i \\
		\iff& \frac{z - 1 - 4i(iz + 3)}{iz + 3} = 0\\
		\iff& \frac{z - 1 + 4z - 12i}{iz + 3} = 0 \\
		\iff& \frac{5z - 12i - 1}{iz + 3} = 0 \\
		\iff& 5z - 12i - 1 = 0 \\
		\iff& 5z = 1 + 12i \\
		\iff& z = \frac{1}{5} + \frac{12}{5}i
	.\end{align*}	

	L'ensemble des solutions $S_3$ est :
	\[
	S_3 = \left\{ \frac{1}{5} + \frac{12}{5}i \right\} 
	.\] 

	\subsection{}%
	
	Soit $z \in \C$.

	\begin{align*}
		\shortintertext{On cherche à résoudre :}
		z^2 - 2z + 4 &= 0 \\
		\shortintertext{On calcule le discriminant $\Delta$ :}
		\Delta = 4 - 16 &= -12 \\
		\shortintertext{Les deux racines sont donc :}
		z_1 = \frac{2 - i\sqrt{12}}{2} &= 1 - i\sqrt{3} \\
		z_2 = \frac{2 + i\sqrt{12}}{2} &= 1 + i\sqrt{3}
	.\end{align*}	

	L'ensemble des solutions $S_4$ est :
	\[
	\left\{ 1 - i\sqrt{3} ; 1 + i\sqrt{3} \right\} 
	.\] 
	\setcounter{section}{2}
	\section{Exercice 3}%
	\label{sec:exercice_3}
	
	\subsection{}%
	\subsubsection{}%
	
	\begin{align*}
		A' &= (2+i)(2-i) + (1+i)(2+i) + 3(2-i) - 2 \\
		&= 5 + 2 + i + 2i - 1 + 6 - 3i - 2 \\
		&= 10 \\[1em]
		B' &= (-i)(+i)+(1+i)(-i)+3i-2 \\
		&= 1 - i + 1 + 3i - 2 \\
		&= 2i
	.\end{align*}

	\subsubsection{}%
	
	$K = \frac{A + B}{2} = \frac{2 + i - i}{2} = 1$
	
	$K' = (1)(1) + (1 + i)(1) + 3(1) - 2 = 3 + i$

	Milieu de $A'B'$ : $M_{A'B'} = \frac{A' + B'}{2} = \frac{10 + 2i}{2} = 5 + i$

	Non, $K'$ n'est pas le milieu de $A'B'$.

	\subsection{}%

	\begin{align*}
		z' &= (x + iy)(z - iy) + (1+i)(x + iy) + 3(x - iy) - 2 \\
		&= x^2 + y^2 + x + iy + ix - y + 3x - 3iy - 2 \\
		&= (x^2 + y^2 + 4x - y -2) + i(x - 2y) \\[1em]
		\iff& 
		\left\{ \begin{NiceMatrix}
			x' &= x^2 + y^2 + 4x - y - 2 \\
			y' &= x - 2y
		\end{NiceMatrix} \right. 
	.\end{align*}

	\subsection{}%

	\begin{align*}
		z' \in \R \iff& y' = 0 \\
		\iff& x  - 2y = 0 \\
		\iff& x = 2y
	.\end{align*}

	$E = \left\{ (a, \frac{a}{2})  \mid a \in \R \right\} $

	\subsection{}%

	\begin{align*}
		z \in i\R \iff& x' = 0 \\
		\iff& x^2 + y^2 + 4x - y - 2 = 0 \\
		\iff& (x^2 + 4x) + (y^2 - y) = 2 
	.\end{align*}
		
	\setcounter{section}{4}
	\section{Exercice 5}%
	\label{sec:exercice_5}
	
	
	\subsection{}%

	\begin{align*}
		z^2 - 5z + 4 + 10i &= 0 \\
		\shortintertext{On calcule $\Delta$ :}
		\Delta = 25 - 4\times 1 \times (4 + 10i) &= 9 - 40i \\
		\shortintertext{On détermine la racine de $\Delta$ :}
		\sqrt{9 - 40i} = a + ib \iff& 
		    \left\{
		    \begin{NiceMatrix}
			(a + ib)^2 &= 9 - 40i \\
			\abs{a + ib}^2 &= \abs{9 - 40i}
		    .\end{NiceMatrix}
		    \right. \\
		\iff& 
		\left\{
		\begin{NiceMatrix}
		    a^2 + b^2  + 2iab &= -3 - 4i \\
		    a^2 + b^2 &= 
		.\end{NiceMatrix}
		\right.
		\shortintertext{On en déduit les racines :}
		z_1 = \frac{5 - \sqrt{9 -40i}}{2} &= 2i \\
		z_2 = \frac{5 + \sqrt{9 - 40i}}{2} &= 5 - 2i
	.\end{align*}
	
	\subsection{}%

	\begin{align*}
		6z^2 + (21 - 14i)z + (5 - 37i) &= 0 \\
		\shortintertext{On calcule $\Delta$ :}
		\Delta &= (21 - 14i)^2 - 4\times 6 \times (5-37i) \\
		&= 441 - 588i - 196 - 120 + 888i \\
		&= 125 + 300i  \\
		&= 25\times (5 + 12i) \\
		\shortintertext{On en déduit les racines : }
		z_1 = \frac{14i - 21 - \sqrt{25(5 + 12i)}}{12} &= -3 + \frac{1}{3}i \\
		z_2 = \frac{14i - 21 + \sqrt{25(5 + 12i)}}{12} &= -\frac{1}{2} + 2i
	.\end{align*}

	\subsection{}%
	
	\begin{align*}
	    (3 + i)z^2 - (8 + 6i)z + 25 + 5i &= 0 \\
	    \shortintertext{On calcule $\Delta$ : }
	    \Delta &= (8 + 6i)^2 - 4\times (3+i)\times (25 + 5i) \\
	    &=  -252-64i \\
	    \shortintertext{On en déduit les racines :}
	    z_1 = \frac{8 + 6i - \sqrt{-252-64i}}{6+2i} &= 2 + 3i \\
	    z_2 = \frac{8 + 6i + \sqrt{-252-64i}}{6+2i} &= 1 - 2i 
	.\end{align*}

	\subsection{}%
	
	Soit $\alpha \in \R$
	
	\begin{align*}
	    z^2 -2z\cos(\alpha)+1 = 0 \\
	    \shortintertext{On calcule $\Delta$ :}
	    \Delta = (2\cos(\alpha))^2 - 4\times 1 \times 1 &= 4\left(\cos^2(\alpha) - 1\right)
	    \shortintertext{Si $\Delta = 0$ (i.e. $\alpha = 0 \ou \alpha = \pi$) :}
	    z_0 = -\frac{-2\cos(\alpha)}{2} = 1
	    \shortintertext{Sinon :}
	    z_1 = \frac{2\cos(\alpha) - \sqrt{4(\cos^2(\alpha) - 1}}{2} &= \cos(\alpha) -
	    \sqrt{\cos^2(\alpha)-1} \\
	    z_2 = \frac{2\cos(\alpha) + \sqrt{4(\cos^2(\alpha) - 1}}{2} &= \cos(\alpha) +
	    \sqrt{\cos^2(\alpha)-1}
	.\end{align*}

	\subsection{}%
	
	\begin{align*}
	    z^4 + (3 - 6i)z^2 - 8 - 6i = 0 \\
	    \shortintertext{On pose $Z = z^2$ :}
	    Z^2 + (3 - 6i)Z - 8 - 6i = 0 \\
	    \shortintertext{On calcule $\Delta$ :}
	    \Delta = (3 - 6i)^2 - 4\times 1 \times (-8 - 6i) &= 5 - 12i \\
	    \shortintertext{On en déduit les racines :}
	    Z_1 = \frac{6i - 3 - \sqrt{5 - 12i}}{2} &= -3 + 4i \\
	    Z_2 = \frac{6i - 3 + \sqrt{5 - 12i}}{2} &= 2i \\
	    \shortintertext{L'équation peut donc s'écrire :}
	    (z^2 - 4i + 3)&(z^2 - 2i) = 0 \\
	    \iff z^2 = 4i - 3 &\ou z^2 = 2i \\
	    \iff z = \sqrt{4i} \ou z = -\sqrt{4i} &\ou z = \sqrt{2i} \ou z = -\sqrt{2i} \\
	.\end{align*}	

\end{document}
